Astus ette Sindi Wabrikust Ann Andresson ja tema käemees  Hendrek Kuller ja kaebas nimetud Ann, et 26. Mail s.a. olla Sindi wabriku turu peal Sindis eluaset olew Hans Jaakson temale ühe orik-sea 13 rubl. 3 kop. eest müinud, mis aga wigane olla ( ei wõida heaste kusta mitte )  ja seepärast oma raha Hans Jaaksoni käest tagasi nõuab.
Astus ette Hans Jaakson ja tõendas, et see siga on täieste terwe olnud, kui ta teda wabrikuse äramüimisele wiinud, mis ka tema paarimehe naine Ann Oidermann teada tunnistada ja seepärast tema mitte sellega ei wõi leppida, et nüid sea peab tagasi wõtma.
Astus ette Ann Oidermann ja tõendas, et see on üks hästi sööja ja seega ka terwe siga olnud, mis Jaakson Sindi wabrikusse ära müimisele wiinud.
Peakohtumees Juri Pusse teatab, et tema olla seda siga 4. juuni s.a. waatamas käinud ja olla sel seal tõbi tagumise poole keha sees.
Ann Andresson lubab siis selle sea weel oma kahju peale endale pidada, kui Hans Jaakson temale saadud rahast kaks rubla tagasi maksab, mis aga Jaakson mitte lubada ei taha.
Sai mõistetud:
Et  Hans Jaakson peab saadud rahast 2 rubla Ann Andressonile 8 päewa pärast tagasi maksma.
Otsus kuulutud.
